<resources>
    <string name="app_name">portfolio</string>

    <string name="lorem_text">Голландский художник. Родился 30 марта 1853 года в Зундерте, Нидерланды. В 16 лет поступил учеником к арт-дилерам в Гааге и работал в их лондонском и парижском филиалах (1873–1876). В 1886 году уехал, чтобы присоединиться к своему брату Тео, торговцу произведениями искусства, в Париже. Там он познакомился с Анри де Тулуз-Лотреком, Полем Гогеном и другими деятелями импрессионизма и постимпрессионизма. За свою 10-летнюю творческую карьеру он создал более 800 картин и 700 рисунков, из которых за свою жизнь продал только один. Его работы оказали мощное влияние на развитие современной живописи, и он считается величайшим голландским художником со времен Рембрандта. Умер 29 июля 1890 года в Овер-сюр-Уазе, недалеко от Парижа, Франция. </string>
    <string name="job_name">живописец и график</string>
    <string name="lorem_text2">Ему принадлежит авторство более 2000 произведений искусства, в том числе около 900 картин и 1100 рисунков и эскизов. В 2013 году картина «Закат в Монмажуре» стала первой полноразмерной картиной, подтверждённой как принадлежащая кисти Ван Гога с 1928 года. Ныне множество его работ, включая его многочисленные автопортреты, пейзажи, портреты и подсолнухи, являются одними из самых узнаваемых и дорогих произведений искусства в мире.</string>
    <string name="name">Винсент Ван Гог</string>
    <string name="current_job_post">Работы</string>
    <string name="diploma">Другая деятельность</string>
    <string name="lorem_text3">Прежде чем заняться искусством, Винсент сменил немало профессий: продавал книги, преподавал в английском интернате, работал в Гааге в художественно-торговой фирме по продаже картин, проповедовал слово Божье на угольных шахтах в бедном бельгийском городке Боринаж. Несколько раз в жизни он принимался учиться рисованию, но все время что-то отвлекало его от главного призвания.</string>
    <string name="lorem_text4">Я не придумала что сюда вставить, но тут должен быть описан опыт работы все дела. По датам!! Даты если что рандомны.</string>
    <string name="lorem_text5">Ну тут работы очевидно. Некоторые работы Ван Гога для примера чисто. И текст по приколу. Жизнь наверное тоже по приколу живу.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>